我開咗個心理學 Youtube Channel，想請大家支持一下

大家好，小弟最近開咗個YouTube Channel，用簡明嘅方法講吓心理學，想請大家支持同埋俾意見。

比起坊間嘅心理學，有兩個位我希望做好佢。第一係實事求是，立論要有實證基礎，唔好俾心理學淪爲吹水式嘅心靈雞湯；第二係就算係學術嘅心理學，應用方面都比較側重於治療，令唔少人一講心理學就以為一定係醫心理病。

反而我嘅熱誠係講多少少人性、道德、良知、行為、習慣、心態上嘅嘢。希望心理學唔係空中閣樓，而係可以容易改善自己、改變社會嘅嘢。

如果你認同呢個理念，小弟好想請你subscribe支持我地頻道：

仲有Facebook 同IG，如果大家唔介意都可以 like & follow 支持吓！

push

會唔會有由香港大案講下疑犯犯罪心理？

依個係好有趣嘅topic，多謝你提議！

之前有人用弗洛伊德嘅理論，分析黑警點解會變得咁無法無天，算係犯罪心理嘅一種，你有興趣可以睇吓：

支持！

好7

Lm睇呃啲唔識嘅人

講psy你master唔係嗰個field 唔知有咩好講

可否用心理學解釋點解人會想擺脫負面情緒

有冇邊D 實質內容你睇到問題？歡迎指出

有個叫經驗規避 experiential avoidance嘅理論，可以參考依條片：

有機會會拍~

支持，但抱持觀望態度先

Do you think happiness mostly comes from doing new things, like learning a new sport, talking to a new new friend, or travelling in a new country? Is there a difference in your brain activity when it comes to doing something new and doing an old habit?

Doing new things generally spark excitement in brains. With that said, as we get attuned to the new activity, we tend to regress to the "set" level of happiness, which is different for every person. This phenomenon is known as "happiness baseline" in positive psychology.

You may refer to an article that I've written for further elaboration on this:

留個名遲啲睇

有聽Spotify

你咩學歷 ? 咩 field ?

其實呢個係最重要，如果無相關既學歷背景既話
真心唔建議做相關範疇，好易變成誤導人

佢唔係CP咩？？？？

Lm

我係港大心理學學士，從未自稱過係CP

知唔知mbti?你係咩類型

知呀，我係 （I/E）NTP，I 同 E 啱啱喺中間。

不過其實心理學嚟講，MBTI 嘅認受性係備受爭議的，其中原因可以睇睇呢篇文章：

樓主好靚仔，subscribe 定你，一陣得閒睇，對心理學都有啲興趣

多謝支持~

Borderline personality disorder 點醫
有無得靠自己

我個做psy nurse同學，無得醫

點樣可以唔迴避講唔開心既野 一講完就會想迴避

可能我記錯，sorry

如果精神問題嘅話，呢個唔係我專長，只可以籠統咁分享少少意見。

你提到自己醫，即係self-help 嘅方法，好多類型嘅 self-help，簡單到做多啲運動、瞓好啲覺等等都會對精神健康有一定程度嘅幫助。

但咁樣唔代表可以根治精神問題，而某啲 self-help方法有伴隨危險，所以如果有依個性格障礙，最好嘅方法係求助於專業人士，例如臨床心理學家。

做其他野分心。。。。做d要高注意力既野，例如玩槍game，不過避完問題好多時依然存在。

係同人講完唔開心野 就唔想再同佢講野點解會咁

區區U GRAD就學人教人?
基本上入唔到 / 未入 MASTER都可以收皮啦下話?

可以解析連登仔嘅心理問題？

大學學完知識，分享返有咩問題？

利申： First hon, 有master offer

連登仔有好多人㗎喎，你指邊個心理問題先？我都係連登仔

睇佢教咩啦
教counseling/ clinical就唔得
教下啲sensation and perception learning and memory 都應該得嘅 反正爭議唔大

係講既對像定談話內容既問題？

又唔洗太崇尚學歷既，講翻自己有信心唔會錯既知識又有乜問題，一係你就點出人地邊個知識點係錯。

內容

咁下次扯開話題得唔得？

唔得唔講唔通一世都避開唔講咩 谷住唔開心 係關於俾人欺問題 想多啲人知佢d衰野

人地讀過Oxford同NUS喎

所以你而家好矛盾，一方面想迴避，另一方面理智上又覺得無可能一世迴避，好想講出黎？係咪咁？

巴打睇嚟你係psycho 中人

支持

唔想人誤會，澄清番呢兩間 U 只係exchange programme 唔係有學位。

好似上面位巴打咁講，拍片係純粹分享知識唔係做心理治療。況且，如果分享嘅內容唔屬於 clinical psychology，咁其實clinical psychology master 係唔相關

master未畢業

可唔可以check吓林鄭月娥嘅所作所為係邊種精神病？

I see, 你個名 haha

你係治療左膠嘅治療師，定係你自己係左膠治療師？

我都唔知，有時我好左，有時又睇唔過眼人太左

屌，樓主秒殺d小學雞

樓主應出post講下d郁d剩係叫人收皮乜論點都無既人

拖延症點搞
已經比佢搞禍左一半人生

哈哈哈
我真係笑撚左
區區U GARD 分分鐘連基本CONCEPT都可以錯
又點可能分享佢既知識比人?

利申, 同樣係PSY GRAD 唔認為咁樣做係岩

我認為就算係大路野
如果只係照書讀 用書既例子真係無意思
分分鐘引用身邊例子都可以係錯

有冇讀psychoanalysis

咁不如你講吓我引錯咩例子？
有錯我絕對會認，大大話寫過上百篇心理科普點會完全冇錯，你話我知邊度錯仲會多謝你添。

留明，有啲興趣

俾埋我寫過嘅文章你搵錯處，慢慢搵，最好幫我搵晒出嚟我會好多謝你。

有少少基本認識，可以睇依篇文：

岩岩睇完eva，好想有人可以用lacan既角度去詳細分析套野

嘩 Lacan 我真係唔識，反而想聽專家分享

多口講多一句，見大家都係心理學人。
你唔覺得讀完個 degree 唔攞出嚟應用好可惜嘅咩

想做CP，當然要讀CP。但係就算唔係做CP嘅嘢，唔通都要個CP degree？

有冇用心理學嚟溝女嘅方法，除咗吊橋effect

Lacan中心思想唔難：自我從來都係分裂，而我地永遠得到、感受到既野都必然係妥協既產品
但要去應用真係好難

照咁睇同尼采有啲相似，有時間等我睇吓先~

留名遲啲睇

唔識尼采
但lacan係由freud到重新出發，加入左結構語言學
可歸類做後結構學派

咁樣難怪同尼采有啲似。因為Freud 本身都好受尼采 inspire。特別係嗰幾個唔同意識層 id edo superego 嘅衝突,因為尼采本來講嘅係人有唔同嘅 CONFLICTING DESIRES,甚至有啲 DESIRES我哋未必為意到.

當代心理學依個概念唔係咩新鮮事，但係尼采嘅年代呢啲思想係好前衛的

可惜你講佛洛伊德篇文係錯呢
自己讀唔明，仲要教錯人

樓主你係連佛洛伊德早年著作都讀唔明，你追返我舊 post 啦，唔好發佈錯誤資訊，唔該！

無意識之探索：精神分析的誕生

不如請你講吓錯處喺邊。
我都唔想誤導人，有錯一定會改返

「佛洛伊德認爲，兒子在童年時會想和自己的母親做愛，但礙於父親的存在，這是一個不切實際的目標。那怎麼辦好呢？兒子便會啟動自我防衛機制（Self-Defence Mechianism），先把對母親的性慾抑壓（Repression）至潛意識（Subconscious），把父親由視爲敵人轉爲榜樣，學習他的價值觀與行為，希望藉此在自己長大後能吸引一個和母親相似的女人做愛。女兒亦是遵類似的模式。」

潛意識，或者「無意識」一詞，英文唔係 subconscious，而係 unconscious，法文係 inconscient。英文 subconscious，或者法文subconscient，更多係屬於 Pierre Janet 的理論概念。印象中，佛洛伊德有講過兩者有咩差別。

回顧佛洛伊德思想發展史，早期精神分析本身係無講亂倫慾望，例如《論失語症》、《歇斯底里研究》、《科學心理學大綱》與《夢的解析》，佛洛伊德係不斷討論記憶與語言問題，最後發掘出 displacement 同 condensation 兩種語言結構，神經症症狀蘊藏一套語言結構。亂倫慾望，等到中期 1909 年小漢斯案例先出現。亂倫意思唔係解「做愛」，而係唔想同媽媽分開，唔鐘意爸爸搶走媽媽，但小童最終都要接納媽媽唔屬於自己，從而適應人類社會的家庭結構。最重要唔係性本能，而係社會家庭結構。

早期探討記憶＋語言符號，中期講家庭結構點樣塑造人類性慾＋記憶，晚期佛洛伊德發展群體心理學，用超我、自我與它（Es）分析社會。由於美國動力心理學受 Anna Freud 影響，變相只會集中講最後期的理論，但唔識中前期係唔會讀得明後期，後來精神分析運動出現分裂，美國精神分析係一套，法國、義大利、南美精神分析係完全另一套，即係上面有巴打提到 Lacan。

你絕對可以唔同意精神分析，但評論要建基於文本閱讀，識幾多就講幾多，唔好提過超出你知識範圍的內容。正如我自己研究精神分析。未必會贊同其他理論的講法，但我唔會未讀夠足夠文本，隨便就去評論其他唔同理論。